{
    "question": "Menurut perkembangannya senam irama terdapat tiga aliran .sebutkan dan jelaskan beserta pelopornya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yg pertama senam rimik , kedua klasik dan terakhir modrn<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Senam irama yang berasal dari seni sandiwara<br>2. Senam irama yang berasal dari seni musik<br>3. Senam irama yang berasal dari seni tari (balet)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-maksud-seni-rupa-sebagai-media-katarsis-235",
            "question": "Jelaskan maksud seni rupa sebagai media katarsis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni rupa sebagai media katarsis maksudnya seni rupa tersebut dapat digunakan sebagai media pensucian jiwa. contoh : tari adat disuatu daerah dipercaya bahwa yg menarikan tari tsb kembali suci spt bayi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-d-maksus-dengan-gambar-kerja-680",
            "question": "Jelaskan apa yg d maksus dengan gambar kerja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Berikut ini adalah pengertian dan definisi gambar menurut beberapa ahli:</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# KATHERINE KLIPPER MERSETH</strong><br><strong>\n\tGambar itu bernilai lebih dari seribu kata-kata</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# TAMIYA ONODERA</strong><br><strong>\n\tGambar adalah sebuah copy dari alam secara phisis</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# SUDJONO</strong><br><strong>\n\tGambar adalah proses jiwa kita dan bukan gambar jiplakan karya orang lain</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# DONALD PREZIOSI</strong><br><strong>\n\tGambar adalah temporal linier dari sebuah bahasa</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# W. J. MITCHEL</strong><br><strong>\n\tGambar adalah merupakan sebuah petunjuk diri yang terdapat dalam sebuah struktur referensi</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# M. P. HODGES</strong><br><strong>\n\tGambar tidak hanya berupa sekumpulan benda-benda fisik</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# JAMES B. PAWLEY</strong><br><strong>\n\tGambar adalah sesuatu yang bisa dilihat dan terdiri dari beberapa pertemuan ruang antara beberapa fitur</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# NED BLOCK</strong><br><strong>\n\tGambar adalah mewakili dari sesuatu yang telah ditetapkan serta \nmemiliki kualitas atau karakteristik dari bentuk dan warna dari sesuatu \nyang diwakilinya</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# ELAINE HODGES</strong><br><strong>\n\tGambar merupakan pengoptimalan dari sebuah output tertentu yang \nterkadang dibutuhkan beberapa pencitraan yang bertujuan untuk membuatnya\n menjadi lebih baik</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t</strong><br><strong>\n\t# HARALICK &amp; SHAPIRO</strong><br><strong>\n\tGambar adalah sebuah representasi spasial dari fenomena objek, adegan, atau lainnya\n\n\t\t\t\t\n\n\t\n\t\n\t\t\t\t\n</strong><span><strong>\n</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-bidang-tanah-dalam-pelajaran-seni-budaya-710",
            "question": "Apa pengertian bidang tanah dalam pelajaran seni budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemecahan bidang tanah adalah suatu kegiatan yang di lakukan oleh bpn (badan pertanahan nasional<span>) dalam melaksanakan\u00a0</span>pemeliharaan<span>\u00a0bidang tanah menjadi beberapa bidang yang di akibatkan oleh beberapa peristiwa hukum dan perbuatan hukum.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bidang tanah dalam seni budaya adalah tempat untuk gerak kaki dalam menari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sumber-inspirasi-lahirnya-kain-batik-276",
            "question": "Jelaskan sumber inspirasi lahirnya kain batik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terinspirasi dari bentuk tumbuhan, hewan dan benda lainnya seperti awan dll dalam pola batik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aspek-yang-membedakan-karya-seni-rupa-daerah-daerah-nusantara-ada-114",
            "question": "Aspek yang membedakan karya seni rupa daerah daerah nusantara adalah    a.gambar dan lukisan\r\nb.desain dan patung\r\nc. karakteristik perwujudannya\r\nd.grafis dan kriya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya . <span>c. karakteristik perwujudannya<br>karena setiap daerah memiliki ciri khas tersendiri</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-seni-beri-pendapatmu-507",
            "question": "Apa itu seni? beri pendapatmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni\u00a0adalah segala sesuatu ciptaan manusia\u00a0yang indah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-seni-212",
            "question": "Apa yang di maksud dengan seni?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni adalah ilmu yang mengandung unsur keindahan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seni adalah karya yang dibuat oleh seseorang dengan artistik yang tinggi dengan nilai artistik yang tinggi pula.<br><br>jadikan yang terbaik ya... :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persiapan-apa-saja-yang-perlu-dilakukan-dalam-acara-pembukaan-pam-153",
            "question": "Persiapan apa saja yang perlu dilakukan dalam acara pembukaan pameran seni rupa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dana yang pasti, panitia acara, lokasi, tanggal pameran, dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang paling utama liat dana dulu.  baru cari lokasi,  terus barang apa yang mau kamu pamerkan,  pikirkan desain stand biar menarik, peletakan barangmu agar menarik,  berapa orang yg menjaga, dll.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-susunan-pemain-dalam-permainan-softball-198",
            "question": "Sebutkan susunan pemain dalam permainan softball",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pitcher,catcher,first baseman,second baseman,third baseman,center fielder,left fielder,right fielder,short shop<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hitam-dan-putih-termasuk-warna-810",
            "question": "Apakah hitam dan putih termasuk warna?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hitam bukan warna. Benda hitam menyerap semua warna dari spektrum yang terlihat dan tak memantulkan satupun spektrum warna ke mata.<br></span><span>Putih adalah warna. Putih memantulkan semua warna dari spektrum cahaya yang dapat terlihat oleh mata.<br></span>jadikan yg terbaik ya! :",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Di dalam ilmu warna, hitam<span>\u00a0dianggap sebagai ketidak\u00a0hadiran seluruh jenis gelombang warna. Sementara putih dianggap sebagai representasi kehadiran seluruh gelombang warna dengan proporsi seimbang. Secara ilmiah, keduanya bukanlah warna, meskipun bisa dihadirkan dalam bentuk pigmen.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}